<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rakuten Mindfulness Network</title>
    <link>/jp/</link>
    <description>Recent content on Rakuten Mindfulness Network</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/jp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>コアメンバーのインタビュー：Alessandro Baffa</title>
      <link>/jp/news/alessandro-interview/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/jp/news/alessandro-interview/</guid>
      <description>1. どのようにして「マインドフルネス」を最初に聞いたのですか？ 私は、数年前にソニックネットワークでMindfulnessについて聞きました。Loic Le Meurというシリコンバレーに拠点を置くフランスの起業家に続いています。 彼はそれについて多くのことを話していました。このプラクティスは、スタートアップのエコシステムだけでなく、世界中の多くの有名なCEOの間で広がっていました。 毎年、世界経済フォーラムで瞑想セッションが開催されていることがわかったので、私はとても感動しました。 それ以来、マインドフルネスと瞑想は私のニュースフィードで急速に繰り返されるトピックになりました。
2. マインドフルを試してみた理由は何ですか？ ある日、Loic Le Meurは、Googleのソフトウェアエンジニアが書いた「Search Inside Yourself」という本を紹介しました。 ソフトウェアエンジニアである私は、Mindfulnessがどのように私たちのプロフィールに役立つかについてもっと知りたいと思っていました。 私は実際にはすでに焦点と生産性を向上させる方法を見つけようとしていたので、この本は私にとって完璧な瞬間に浮かび上がったので、本のガイドラインに従い始めました。
3. どのようにあなたは人生と職場にマインドフルネスを統合し始めましたか？ 私はそのような活動だけを開始するのに十分な訓練を受けていないので、私は毎日のスタートを促すものが必要でした。 そこで本と一緒にHeadspaceというモバイルアプリケーションを使い始めました。 似たようなモバイルアプリがたくさんあります。基本的には、瞑想セッション中にフォローするための音声ガイドラインを提供しています。 私は毎朝10〜15分間数ヶ月練習しましたが、私は自分自身で別の助けを借りずに行けると思っていました。 私は、少なくとも楽天に加入する前に、職場での献血会を決してしたことはありませんでした。だから、その瞬間に私の呼吸や気持ちに集中することに慣れていました。 私の机で。 私は特に強調して感じるときにこれを行います。 私は私の目を閉じていない、私はすべての思考から自分の心をクリアしようとすると、私はその瞬間に感じることを実現する感情にラベルを与えるために私の前に固定ポイントを見てください。 私はこれを3〜4分間行い、それはとても助けになります。
4. あなたの心の恩恵は何でしたか？ 私は間違いなくもっと焦点を当てています。職場だけでなく、私の人生でやることのすべてでもあります。私はあなたの注意を失ったときのダイナミクスに非常によく似ています。あなたの仕事の中で困難に直面したとき、あなたの心はそれから逃れる傾向があり、あなたはそれを実現さえせずに何かをすることになります。プログラマーとして、それは再発問題であり、私たちはコンピュータの前で、ワンクリックで広大なインターネットを持っているという事実はまったく良くありません。これで瞑想は大いに役立ちます。確かに非常に初心者レベルの、私が獲得したことを実現したもう一つの利点は、私の気持ちをコントロールすることです。我々が怒り、不安、ストレスなどの特定の感情に完全に圧倒されるためには、非常に共通の問題炎に直面するとき。それは波のようなものですが、あなたが何もない場所まで成長します。そのような心の状態では、私たちは支配権を失う傾向があり、さらに重要なことに、それを引き起こした問題を増幅する傾向があります。思い通りに練習した後は、比較的短期間であっても、今この波が上がっているときに私は感じることができます。時には他のものよりも成功することもありますが、私はこの感情の波の影響を最小限に抑え、それをコントロールすることは確かです。プログラマーとして、この感情の波は、マイコードがコンパイルされていないか、いくつかのテストが機能していないたびに発生します。だから、かなり頻繁に。私の生産性だけでなく、他の人との関係においても大きな利点があります。あなたの共感を増やし、裁判をしないように学び、より慎重に耳を傾けます。
5. Mindfulnessのコンセプトに慣れていない人にはどんなアドバイスをお願いしますか？ 短期間で結果が見えなくても、練習を続けてください。 マインドフルさは、多くの自由時間とより高いマインド能力を備えた世界の人々の唯一の唯一の練習ではないということを私が（本のおかげで）理解したとき、私には明らかでした。 誰もがそれを学ぶことができ、あなたの人生を完全に変えることができる、絶対に達成可能な、さまざまなレベルがあります。 最初は、あなたの心が絶対に数秒間集中することができないことがわかります。あなたは気分が悪くても十分ではないでしょう。 これを覚えておいてください。私たちはすべてそのステップを通過しました。 練習を続けると、1日10分でさえ、あなたには良いマインドフルネスレベルを達成できます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>/jp/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/jp/contact/</guid>
      <description>Rakuten Mindfulness Network is open for collaboration with academia, thought leaders and companies working in the field of mindfulness based corporate wellbeing. Especially we work with academia through a collaboration with RIT on topics such as understanding of mindfulness, organizational behavior and workplace wellbeing. If you are interested in these topics we like would to get to know you.
You can contact us by email here: rakuten-mindfulness@mail.rakuten.com
If you are interested in featuring our activities in news media please directly contact Rakuten Media Room (https://global.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Event schedule</title>
      <link>/jp/schedule/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/jp/schedule/</guid>
      <description>Upcoming events       </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Media mentions</title>
      <link>/jp/media/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/jp/media/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Who We Are?</title>
      <link>/jp/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/jp/about/</guid>
      <description>Who We Are?   楽天マインドフルネスネットワーク（RMN）は、2017年7月に設立されたマインドフルネスベースのアプローチにより、楽観主義者の仕事と生活を向上させる企業主導の従業員主導のコミュニティです。 この目標を達成するために時間と才能をボランティアした従業員は、RMNコアメンバーです。 コアメンバーは、思いやりの練習の経験から恩恵を受けたマインドフルネスの実践者です。 彼らのRMNへの関与は、楽観的、思いやり、楽しい仕事場を創造する喜びに基づいています。 したがって、RMN活動は、コアメンバーがマインドフルネスの実践を適用し改善する機会です。 コアメンバーの活動を通じて、私たちがRMNとして推進するものを実践しています。 Mindfulness 偏見や判断なしに、現在の出来事や経験に感心し、気づく
   Compassion あなたとあなたの周りの人たちへの親切な愛に基づいた行動
   Joy 自己利益、特に良さ、寛大さ、愛情豊かな思いやりから生まれる喜びによって純粋な喜び
    </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>